張震遠被破產署申禁任董事6年

張震遠被破產署申禁任董事6年

要聞

【本報訊】「頭號梁粉」張震遠（圖）所創立兼出任主席的商交所因拖欠員工薪金於2014年被頒令清盤，其本人亦因債台高築而被頒令破產，早前更涉詐騙證監會而被控，正保釋候審。破產管理署署長年初入稟禁止張出任任何公司董事，案件昨提堂。署方指張嚴重違反董事責任，拖欠員工逾2,300萬元薪金，金額龐大，應禁止他6年內不可出任董事。聆案官同意，押後下月25日再訊。

聆案官同意張嚴重違責

張昨缺席聆訊，署方代表指已將相關文件寄到張位於跑馬地的住址，信件沒打回頭，張亦沒向署方提反對。署方指張作為商交所董事，拖欠27名員工超過2,300萬元，導致破欠基金須向相關員工支付逾400萬元，而張同時沒為5名員工繳交強積金，涉款1.1萬元。
署方又指張違反董事責任，不但沒妥善備存公司賬目文件，且不當使用公司賬戶，於2013年間曾開出5張合共160多萬元支票，最後因戶口資金不足彈票。而當署方就此向張查詢時，他則謂對支票一事毫無印象，認為他違責情況嚴重，尤其欠薪金額龐大，申請禁止他出任公司董事6年。

聆案官同意違責情況嚴重，同意期限應超過5年，將案件押後6周待張會否就此提出反對，若張提反對，須於28天內向法庭提出抗辯。張於2015年就欠薪被判囚6周，後上訴獲改判160小時社會服務令。

案件編號：HCMP11/18
■記者楊思雅

梁粉都冇乜好下場

condom

抵撚死
出事後個個都現形 理撚得你
例如 何志平